{
    "question": "I    Dua benda bermuatan masing-masing 24 uC dan 18 uC\r\nberjarak 12 cm. Hitung besar gaya Coulomb yang bekerja\r\npada kedua muatan apabila:\r\n\r\na. kedua benda berada di udara,\r\n\r\nb. kedua benda berada dalam bahan dengan permitivitas\r\nrelatif 2!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>LISTRIK STATIS</p><p>\u25b6 Gaya Coulomb</p><p></p><p>Q\u2081 = 24 \u03bcC = 2,4 \u00d7 10\u207b\u2075 C</p><p>Q\u2082 = 18 \u03bcC = 1,8 \u00d7 10\u207b\u2075 C</p><p>r = 12 cm = 1,2 \u00d7 10\u207b\u00b9 m</p><p>k = 9 \u00d7 10\u2079 Nm\u00b2/C\u00b2</p><p></p><p>a]</p><p>F = __ ?</p><p></p><p>gaya coulomb yang bekerja di udara</p><p>F = k Q\u2081 Q\u2082 / r\u00b2</p><p>F = 9 \u00d7 10\u2079 \u00d7 2,4 \u00d7 10\u207b\u2075 \u00d7 1,8 \u00d7 10\u207b\u2075 / (1,2 \u00d7 10\u207b\u00b9)\u00b2</p><p>F = 270 N \u2714</p><p></p><p>b]</p><p>\u03b5\u1d63 = 2</p><p></p><p>F&#039; = __ ?</p><p></p><p>gaya coulomb pada medium</p><p>F&#039; = F / \u03b5\u1d63</p><p>F&#039; = 270 / 2</p><p>F&#039; = 135 N \u2714</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "32pihak-yang-ditunjuk-produsen-untuk-menyalurkan-barang-disebut-130",
            "question": "32.pihak yang ditunjuk produsen untuk menyalurkan barang disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>distributor</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pihak yang ditujukan produsen untuk menyalurkan barang disebut distributor\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-mekanik-adalah-a-getaran-yang-merambat-melalui-med-233",
            "question": "Gelombang mekanik adalah ...    A. getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perambatan medium itu sendiri\r\nB. bentuk lengkungan yang berupa lembah dan bukit\r\nC. bentuk lintasan rapatan dan\r\nregangan\r\nD. gelombang yang tidak memerlukan medium dalam\r\nperambatannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perlambatan medium itu sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gelombang mekanik adalah sebuah gelombang yang dalam perambatannya memerlukan medium, yang menyalurkan energi untuk keperluan proses penjalaran sebuah gelombang. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulang-yang-tidak-menyusun-tengkorak-adalah-546",
            "question": "Tulang yang tidak menyusun tengkorak adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Tulang yang menyusun tengkorak adalah </p><p>Tulang dahi, ubun-ubun, baji, pelipis, tengkorak, air mata, hidung, pipi, rahang atas, rahang bawah, lidah . </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-kumpulan-bakteri-diletakkan-3-cm-di-depan-lensa-sebuah-mikr-501",
            "question": "Suatu kumpulan bakteri diletakkan 3 cm di depan lensa sebuah mikroskop. Jarak fokus lensa    objektif = 2.7 cm. Jika pengamatan tidak berakomodasi, jarak lensa objektif dan okuler adalah\r\n28 cm. Tentukanlah:\r\na. Jarak fokus lensa okuler! \r\nb. Berapa perbesaran total yang diperoleh? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>a. fok = 1 cm, mgkin ada salah data soal karena pada mikroskop berlaku fok &gt; fob</p><p>b.M total = 250 kali</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>MIKROSKOP</p><p>Terdiri atas 2 lensa positif yaitu:</p><p>-Lensa objejtif : dekat dgn benda/objek</p><p>-Lensa Okuler : dekat dengan mata</p><p></p><p>Benda Sob di letakkan pada :</p><p>fob &lt; Sob &lt; 2 fob</p><p></p><p>Sifat bayangan lensa objektif</p><p>1.Nyata</p><p>2.Terbalik</p><p>3.Diperbesar</p><p></p><p>Bayangan lensa objektif menjadi benda untuk lensa okuler</p><p></p><p>Pengamatan dengan mata Berakomodasi maksimum</p><p>S&#039;ok = - Sn </p><p>Sn = Titik dekat mata</p><p>Mata normal Sn = 25 cm</p><p></p><p>Perbesaran mikroskop</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok + 1|</p><p></p><p>Panjang Mikroskop (jarak lensa objektif dan lensa okuler):</p><p>d = S&#039;ob + Sok</p><p></p><p></p><p>Pengamatan dengan mata tanpa Akomodasi</p><p>S&#039;ok = di jauh tak hingga</p><p>Sok = fok</p><p></p><p>Perbesaran mikroskop</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok|</p><p></p><p>Panjang Mikroskop (jarak lensa objektif dan lensa okuler):</p><p>d = S&#039;ob + fok</p><p></p><p>Berlaku rumus lensa :</p><p>1/fob = 1/Sob + 1/S&#039;ob</p><p>1/fok = 1/Sok + 1/S&#039;ok</p><p></p><p>dimana :</p><p>Sob = Jarak benda ke lensa objektif</p><p>S&#039;ob = Jarak bayangan lensa objektif</p><p>Sok = Jarak benda lensa okuler</p><p>S&#039;ok = Jarak bayangan lensa okuler ( bayangan akhir)</p><p>fob = Jarak fokus lensa objektif</p><p>fok = Jarak fokus lensa okuler</p><p></p><p>Diketahui</p><p>Sob = 3 cm</p><p>fob = 2,7 cm</p><p>d = 28 cm</p><p>Pengamatan tanpa akomodasi</p><p>Ditanya</p><p>a.Jarak fokus lensa okuler</p><p>b.Perbesaran total</p><p>Penyelesaian</p><p>a.Kita hitung dulu jarak bayangan objektif</p><p>1/fob = 1/Sob + 1/S&#039;ob</p><p>1/2,7 = 1/3 + 1/S&#039;ob</p><p>(10 - 9)/27 = 1/S&#039;ob</p><p>S&#039;ob = 27 cm</p><p>Panjang Mikroskop (Jarak lensa objektif dan okuler)</p><p>d = S&#039;ob + fok</p><p>28 = 27 + fok</p><p>fok = 1 cm</p><p></p><p>b.Perbesaran total</p><p>M = |S&#039;ob/Sob| x |Sn/fok|</p><p>    = |27/2,7| x |25/1|</p><p>    = 250 kali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-balok-bermassa-592-kg-mula-mula-diam-diatas-lantai-h-654",
            "question": "sebuah bola balok bermassa 5,92 kg mula mula diam diatas lantai horizontal. sebutir peluru bermassa 90 gram menumbuk balok, kemudian bersarang didalam balok. Bila energi kinetik yang hilang selama tumbukan adalah 675 joule. Tentukan kecepatan peluru sesaat sebelum tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Vp = 134 m/s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TUMBUKAN</p><p>Untuk semua jenis tumbukan berlaku</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>m1 V1 + m2V2= m1V1&#039; + m2 V2&#039;</p><p></p><p>Koefisien tumbukan atau koefisien restitusi :</p><p>e = V2&#039; - V1&#039; / (V1- V2)</p><p>Tumbukan lenting sempurna, e = 1</p><p>Tumbukan lenting sebagian, 0 &lt; e &lt; 1</p><p>Tumbukan tidak lenting sama sekali, e = 0</p><p>catatan</p><p>m1, m2 = massa benda 1 dan 2</p><p>V1, V2 = kecepatan benda 1 dan 2 sebelum tumbukan</p><p>V1&#039;, V2&#039; = kecepatan benda 1 dan 2 setelah tumbukan</p><p></p><p>Diketahui</p><p>mb = 5 kg</p><p>Vb = 0</p><p>mp = 90 g = 0,09 kg</p><p>Ek hilang = 675 J</p><p>Ditanya</p><p>Kecepatan peluru menumbuk balok</p><p>Penyelesaian</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>Peluru tertanam dalam balok (tumbukan tdk lenting dama sekali), setelah tumbukan, balok dan peluru memiliki kecepatan sama yang dinyatakan :</p><p>Vp&#039; = Vb&#039; = V&#039; = [mp Vp + mb Vb ]/(mp + mb]</p><p>Energi kinetik awal</p><p>Ek1 = 1/2 mVp^2</p><p>       = 1/2 0,09 Vp^2</p><p>Ek1 = 4,5 \u00d7 10^-2 Vp^2</p><p>Energi kinetik akhir</p><p>Ek2 = 1/2 (mp+mb)  [(mp Vp + mb Vb )/(mp + mb)]^2</p><p>       = 1/2 [mp Vp]^2/(mp + mb)</p><p>       = 1/2 [0,09Vp]^2/(5,92 + 0,09)</p><p>Ek2  = 7,5 \u00d7 10^-3 Vp^2</p><p>Ek hilang = Ek1 - Ek2</p><p>     675  = (45 - 7,5) 10^-3 Vp^2</p><p>     675  =  37,5 \u00d710^-3 Vp^2</p><p>Vp = 134 m/s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jika-diberi-gaya-20-n-akan-mengalami-percepatan-5-m-893",
            "question": "Sebuah benda jika diberi gaya 20 N akan mengalami    percepatan 5 m/s2. percepatan benda jika diberi gaya\r\n12 N adalah ... m/s2 *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a = 3m/s\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F=m.a</p><p>m = F/a</p><p>m = 20/5</p><p>m = 4 gram</p><p>\u2192 a=F/m</p><p>a= 12/4</p><p>a= 3m/s\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-apa-yang-dapat-hidup-di-darat-dan-di-air-sebutkan-minimal-700",
            "question": "Hewan apa yang dapat hidup di darat dan di air?\r\nsebutkan minimal 3 hewan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0   1. Katak</p><p>\u00a0 \u00a0 2. Buaya</p><p>\u00a0 \u00a0 3. Kadal</p><p>\u00a0 \u00a0 4. kura-kura ( tidak semua jenis )</p><p>\u00a0 \u00a0 5. Salamander</p><p>\u00a0   6. Komodo</p><p>\u00a0 \u00a0 </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p></p><p>Di Air</p><ul><li>Ikan</li><li>Cumi-Cumi</li><li>Gurita</li><li>Dan lain sebagainya</li></ul><p>Di Darat</p><ul><li>Rusa</li><li>Kuda</li><li>Kerbau</li><li>Dan lain sebagainya</li></ul><p>Di Air dan Di Darat</p><ul><li>Buaya</li><li>Katak</li><li>Lungfish</li></ul><h2>Penjelasan:</h2><p>Hewan, binatang, fauna, margasatwa, atau satwa adalah organisme eukariotik multiseluler yang membentuk kerajaan biologi Animalia</p><p></p><p>Semoga membantu~~</p><p>Maaf jika salah.. jika benar tolong dijadikan jawaban tercerdas.. kalau gak dikasih gpp:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-mendorong-gerobak-dengan-gaya-sebesar-20-newton-sehingga-ber-979",
            "question": "andi mendorong gerobak dengan gaya sebesar 20 newton sehingga bergerak dengan percepatan 25m/s\u00b2.jika andi memperbesar dorongan menjadi 60 newton.maka besar percepatan gerobak nya adalah...m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Diketahui</strong></p><p>Massa Gerobak m\u00b9 = 25 Newton</p><p>Percepatan Gerobak a\u00b9 = 25 m/s\u00b2</p><p>Massa Gerobak Ditambah m\u00b2 = 60 Newton</p><p></p><p><strong>Ditanya</strong></p><p>Besar Percepatan Gerobaknya Adalah.... </p><p></p><p><strong>Penyelesaian</strong></p><p>F = ma</p><p>F1 = F2</p><p>m1 a1 = m2 a2</p><p>25 (25) = 60 a2</p><p>a2 = 625 / 60</p><p>a2 = 10,416 m/s\u00b2</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-jieun-kalimah-make-kecap-paman-193",
            "question": "9. Jieun kalimah mak\u00e9 kecap paman!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paman mawa buah ti kampung</p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-564",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>F, M\u00b2,A = 12 M / </strong><strong>S</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong><strong> </strong><strong>SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}